@正常人呼气无特殊气味，异常气味来自食物或吸烟、饮酒，呼气有恶臭或有某种特殊气息，应详细询问近期的饮食、用药情况，观察神志、体温，有无失水，了解既往既史，对诊断口腔、呼吸道以及一些内脏急病有时具有重要的意义。#
@口臭或有吸烟、喝酒的习惯#吸烟、喝酒造成口臭，口腔卫生不良
@持续性鼻塞，常伴有闭塞性鼻音，粘液或粘液脓性鼻涕，量不多，但粘稠不易擤出，嗅觉减退#慢性肥厚性鼻炎
@有头痛、慢性鼻炎史（多为青春期女性），自觉鼻和咽部干燥不适，鼻通气不畅感，嗅觉障碍，内有大量灰绿或黄绿色脓痂附着于粘膜#慢性萎缩性鼻炎
@头痛（头部沉重感、压迫感或钝痛）、鼻塞并伴有嗅觉减退、易感冒、粘液脓性或脓性鼻涕，腐臭味#慢性鼻窦炎
@起病急（好发于中老年人），高热、胸痛、咳嗽和咳大量黄绿色恶臭脓痰#肺脓肿
@严重腹痛、呕吐、腹胀和肛门停止排便排气，呼气带有粪臭#肠梗阻
@有严重肝病史，常发生于肝硬化者有上消化道出血、感染、放腹水及大量排钾利尿后，多数起病缓慢，昏迷逐步加深直至死亡，呼气和尿中带有特殊的霉臭味#肝昏迷
@有严重糖尿病史，在感染、创伤、麻醉、大手术、饮食不当、妊娠、分娩、胰岛素抗药性、胰岛素治疗中断或不适当减量等诱因下，原有糖尿病症状加重，病情迅速恶化，出现食欲减退、恶心、呕吐或有腹痛（易误诊为急腹症），极度口渴、尿量显著增多等症状，常伴有头痛、烦躁、嗜睡、呼吸深大，呼气中含有丙酮，如烂苹果味，面颊潮红，口唇樱红#糖尿病酮中毒
@长期、严重肾脏病史，出现食欲不振、恶心呕吐、嗝逆、腹胀，口中有氨味伴有口腔粘膜糜烂溃疡、消化道大量出血等，出现嗜睡、幻觉、谵语、大小便失禁直至昏迷#尿毒症
